蘇浙副校長盛怒襲罷課生

蘇浙副校長盛怒襲罷課生

葵涌蘇浙公學學生昨晨於操場合唱《願榮光歸香港》，並展示「光復香港 時代革命」直幡。 讀者提供圖片

【黃藍之爭】

【本報訊】葵涌蘇浙公學昨晨有學生響應罷課行動留在課室自修，其間一名副校長與學生「交流」闡述個人立場，雙方因政見不同引發激烈爭論，其間副校長被指企圖搶奪一名男生手持的「大聲公」，並緊揑他的手臂令他留下一條約四吋長瘀痕。受傷學生及校方均未有報警，校方指事件是言語間的誤會，已即日約見有關學生及家長，並已就事件通知教育局。

記者：劉柏麟

昨晨7時半至8時，該校約百名學生上課前於操場築成人鏈，合唱《願榮光歸香港》，並展示白底黑字「光復香港 時代革命」直幡，同時有學生揮動相同口號的旗幟。之後有87名學生罷課，獲校方安排在特別用途課室自修。

相關新聞：民陣上訴聆訊 警展示衝突照遭制止

學生因與副校長爭論，被對方搶去大聲公，並緊揑右手臂致內側瘀傷。 劉柏麟攝

問學生「係唔係撩交打」

在場學生稱，現場氣氛平靜，至早上10時許，校長、副校長及多位教師到場與罷課學生會面，擬勸喻學生停止罷課，吳姓副校長向學生指自己政見由黃轉藍，皆因示威者的破壞行徑與警察濫暴行為沒分別，又認為罷課行動毫無意義、耽誤學業。學生們不認同他的說法，並與副校長理論。

雙方情緒漸趨高漲，一名男生請副校長離開，避免引發衝突，校長見狀亦勸喻副校長先行離開課室，但副校長未有理會，更指學生態度惡劣「係唔係撩交打」。該名男生在距離副校長數米的位置，以小型揚聲器請對方離開，此時，副校長指耳朵嗡嗡作響，怒極衝向男生企圖搶去其大聲公，並緊揑其右手臂，致其右臂內側留下瘀痕。在場學生看到副校長失控的行為，有人嚇呆，有人害怕得當場哭起來。

校方：言語間產生誤會

受傷男生稱，校方過去以保護學生為由，要求學生不要叫口號，又指不容許暴力，「但𠵱家唔知點解暴力事件會發生咗，仲要係出自一個副校長嘅手，我認為好荒謬！」事後校長與罷課學生開會表示會請副校長與學生見面及向學生道歉。

校方指昨日學校有教師與學生在言語間產生誤會，事件由學校的緊急應變小組跟進。學校即日已約見有關家長及學生，他們均理解教師的舉動絕無惡意。校方指教師的角色十分重要，有助學生分析所接收的信息，如學生有情緒困擾，校方會為學生提供適切的輔導，強調學校致力為學生提供一個寧靜及安全的學習環境。

相關新聞：食環洗太平地 市民重建花壇

上一則
上一則
總幹事被捕 社總送衣物遭刁難

下一則
下一則
黃楚標中學報案 學生遭持盾警搜身

民陣上訴聆訊 警展示衝突照遭制止
食環洗太平地 市民重建花壇
馬場收起所有國慶佈置
女長毛悼海難集會獲批
「結束一黨專政」現飛鵝山
百警搜舖拉人撿國難家書
軍裝上門索香港01新聞相
路透社：駐軍倍增至1.2萬人
240人觀禮團上京 李嘉誠吳光正拒出席
眼中彈記者控警開槍射頭
中印混血兒 曾替路透社撰文
「一心幾用」否認被捕者當人盾
9.29破紀錄狂開481槍
泛民轟警拒被捕者驗傷
7.1立會案拘王宗堯
七人涉佔立會 申撤宵禁被拒
何韻詩遭淋油 台再拘七人搜出餿水
中大講師拍下警毆無反抗男生
求饒片段瘋傳 IT男澄清非智障
總幹事被捕 社總送衣物遭刁難
黃楚標中學報案學生遭持盾警搜身
真光未開門先鬼祟升國旗
聖言泳手棄賽唱《榮光》
國泰空姐遭冒充發帖被炒
上報氧氣樽洩漏 空服員遭解僱
元朗私了案兩被告還柙
15歲少年加控重罪或判監
油尖旺人鏈高呼賀佢老母
學生跪求柴灣街坊今上街
200教徒終院外為港禱告
最差特首 林鄭評分28.2再破底
陳同佳本月23日出獄
美議員訪港親歷前線抗爭
眾院前議長：人權法須通過
大專外交團：法案仍存暗湧
美加接力 聲援港人反極權
學生樂團巡唱 哀紫荊之殤
長笛手屢與深藍母駁火
今日上街捍衞自由沒有國慶

唔跪低拍片唔算道歉, 死教畜

六區開花，梗係去議員辦事處賀佢老母啦

唔好再企起街上面圍警局，分區活動就應該打游擊戰去搵該區既建制派議員同佢地開party一齊賀一賀，至於邊一區去邊間就大家自己衡量下喇﹗

屯門區區議員

荃灣區議員

沙田區議員

黃大仙區議員

深水埗區議員

灣仔區議員

1.打電話（呢個係每日都可以做既）
打電話搵議員(之前有巴打post過出黎，可以自己搵下)問下國慶期間區內有咩最新活動、巴士路線、有咩醫生診所好介紹呀等等，電話打唔通既whatsapp都可以，無whatsapp既巴絲打可以send email去，連email都無既可以fax過去查詢下，無人應既話可以搵下無限fax大法fax到佢應機為止。

2.連儂牆
都係搵立法會議員/區議員辦事處啦，無開門既咪留張紙起度寫低自己有咩問或者有咩訴求囉。

3.裝修
有好多議員都扎根起屋邨做左好耐，裡面啲裝修又殘又舊，有心既手足可以襯國慶幫佢地補下油、翻新下添置返少少國慶節日既氣氛，用咩色就自己決定啦。
補充:好多office既出入口好窄，大家入office查詢既時候動作唔好太大呀，唔小心撞到佢地d玻璃就大鑊喇。

4.餵office既龜龜食野(蟲系魔法師出動)
巴絲打們都可以準備少少紅蟲、蚯蚓、生雞蛋、甜野呀個d比入面既龜龜食，可以吸引到更多蟲蟲輕易大量繁殖既就更好。大家知啦，議員們公事繁忙，萬一無時間餵佢地，龜龜都仲有少少野食丫嘛。
補充：拉開櫃桶餵既時候記住小心啲，唔好倒瀉手上罐可樂呀，會惹到成地蟻架！

原post:
國慶咁大件事 緊係要約埋建制議員賀佢老母

整投訴信集體好唔好？

食屎啦垃圾教畜

垃圾蘇浙

副校最後做咩用左暴力 因為講極唔聽呀嘛 了解示威者未

又係呢間垃圾紅底校

又係口講反暴力而用暴力既藍絲
藍絲無論咩學歴咩職業都一撚樣
中學生都有修養過你呀死教畜

呢條友以前教自由民主, 口講 普世價值
實際只係一件 舊制教師 既得利益者
而家仲話抗爭一方暴力變做藍絲
呢位教師應該好清楚 歷史 變遷，邊個先係暴力??

利申 : 舊生

吳姓副校長向學生指自己政見由黃轉藍，皆因示威者的破壞行徑與警察濫暴行為沒分別

從未見過有同路人會突然變弱智囉，真係當人傻㗎喎

拉左個暴徒未，可以告傷人17

副校長郁手襲擊學生
副校長先係暴徒

老野對波你睇埋我嗰份

黃轉藍？
本身就藍

可撒之

黃真係唔會咁易轉
好多時都係懷疑

反而見好多藍屍廢老話自己中立
係估唔到而家「進化」到話自己黃轉藍
「嗱你地唔啱啦我轉軚啊而家」
幾大陣老屎忽未
道貌岸然咪講呢啲人

教畜必須炒

藍絲開場白：我本來是支持你們的。

之前中大民調指其實得7%人係自稱建制派
44%人自稱無立場或中立

身為教育工作者，但滿口謊言

教育局又會失明

當初林老師講句粗口無左份工

呢隻咬人既癲狗仲可以做校長?

同埋最鍾意講自己黃/ 中立變藍

但其實根本由頭到尾都想夠膽行出嚟嘅人死晒

嗰7% 係啲老闆，個個起碼幾間舖
梗係堅定不移話自己建制，然後就可以話你班人亂港
44% 中立係真係未醒，當中被黑警打醒左轉黃又有
馬會爛賭廢老都有，嗰時我叫開中立撚/ 閪

最易唆擺其實就係呢一班，即係游離嘅，真係佔左香港好多